Payflow
=======

**Payflow** es una biblioteca de Python diseñada para facilitar la integración con la API de pagos de Flow. Permite realizar transacciones de manera sencilla, gestionando pagos, confirmaciones y respuestas de manera segura y eficiente.

Características
----------------

- Realizar pagos a través de la API de Flow.
- Gestionar confirmaciones de pago y respuestas de retorno.
- Soporte para ambientes de pruebas y producción.

Requisitos Previos
-------------------

Antes de instalar Payflow, asegúrate de tener los siguientes requisitos:

- Python 3.7 o superior
- pip (Administrador de paquetes de Python)
- Clave API y Secreto API de Flow

Instalación
------------

Puedes instalar Payflow directamente desde PyPI usando pip:

.. code-block:: bash

    pip install payflow

O puedes instalarlo desde el código fuente:

.. code-block:: bash

    git clone https://gitlab.com/dansanti/payflow.git
    cd payflow
    pip install .

Configuración
-------------

Para usar Payflow, necesitarás configurar tu clave API y secreto API. Puedes establecer estas credenciales como variables de entorno:

.. code-block:: bash

    export FLOW_API_KEY='tu_api_key_aquí'
    export FLOW_API_SECRET='tu_api_secret_aquí'

Alternativamente, puedes utilizar un archivo .env en la raíz de tu proyecto y agregar las credenciales allí:

.. code-block:: env

    FLOW_API_KEY=tu_api_key_aquí
    FLOW_API_SECRET=tu_api_secret_aquí

Uso
---

1. Configurar el Cliente
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Para comenzar, necesitas crear una instancia del cliente de Payflow con tus credenciales:

.. code-block:: python

    from payflow.client import Client
    import os
    from dotenv import load_dotenv

    # Cargar variables de entorno desde .env si existe
    load_dotenv()

    # Configura tu cliente de Payflow
    client = Client(
        api_key=os.getenv("FLOW_API_KEY"),
        api_secret=os.getenv("FLOW_API_SECRET"),
        base_url='https://sandbox.flow.cl/api',  # URL de pruebas
        verify_ssl=True
    )

2. Realizar un Pago
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Para realizar un pago, necesitas configurar los detalles de la transacción y enviarla usando el cliente:

.. code-block:: python

    # Configura el pago
    payment = {
        'commerceOrder': 'SO1',
        'subject': 'Orden SO1',
        'email': 'dansanti@gmail.com', # Email Pagador
        'paymentMethod': "1",  # Código del método de pago
        'urlConfirmation': 'https://tu-sitio.com/payment/flow/notify',
        'urlReturn': 'https://tu-sitio.com/payment/flow/return',
        'currency': "CLP",
        'amount': "1000",  # Monto en la moneda especificada
    }

    # Realiza el pago
    response = client.payments.post(payment)

    # Procesa la respuesta
    if response.get('success'):
        print("Pago realizado con éxito:", response)
    else:
        print("Error al realizar el pago:", response.get('error'))

3. Confirmar un Pago
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Puedes verificar el estado de un pago utilizando la función get:

.. code-block:: python

    transaction_id = "ID_de_transacción"

    response = client.payments.get(transaction_id)

    if response.get('success'):
        print("Estado del pago:", response['status'])
    else:
        print("Error al obtener el estado del pago:", response.get('error'))

4. Manejar Notificaciones de Confirmación
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Tu aplicación puede recibir notificaciones de pago a través de la URL de confirmación que configuraste (urlConfirmation). Aquí tienes un ejemplo de cómo manejarlo:

.. code-block:: python

    from flask import Flask, request

    app = Flask(__name__)

    @app.route('/payment/flow/notify', methods=['POST'])
    def notify():
        data = request.json
        client.verify_signature(data)  # Verificar que la notificación es legítima
        transaction_id = data.get('transaction_id')

        # Procesar la transacción
        if transaction_id:
            response = client.payments.get(transaction_id)
            print("Notificación recibida:", response)
            return "OK", 200
        else:
            return "Error: No se encontró ID de transacción", 400

    if __name__ == "__main__":
        app.run(port=5000)

Notas
-----

- Asegúrate de reemplazar *tu_api_key_aquí* y *tu_api_secret_aquí* con las credenciales reales de tu cuenta de Flow.
- Cambia *base_url* a 'https://www.flow.cl/api' para usar el ambiente de producción.

Pruebas
-------

Para ejecutar las pruebas unitarias, asegúrate de tener configuradas las variables de entorno *FLOW_API_KEY* y *FLOW_API_SECRET* y luego ejecuta:

.. code-block:: bash

    python3 -m unittest discover tests

Contribuir
----------

¡Las contribuciones son bienvenidas! Si deseas contribuir a Payflow, sigue los pasos a continuación:

1. Haz un fork del repositorio.
2. Crea una nueva rama (*git checkout -b feature/nueva-funcionalidad*).
3. Realiza tus cambios y haz commit (*git commit -m 'Añadir nueva funcionalidad'*).
4. Haz push a la rama (*git push origin feature/nueva-funcionalidad*).
5. Crea un Pull Request en GitLab.

Licencia
--------

Este proyecto está bajo la licencia MIT. Consulta el archivo LICENSE para obtener más detalles.
